倪匡指香港人早已心死：要寒都已經寒透 中英聲明一出嚟就知道玩完死梗

【劉曉波病逝】倪匡指香港人早已心死：要寒都已經寒透

即時要聞

2017-07-14 11:18:35 HKT

諾貝爾和平奬得主劉曉波可悲的遭遇，也叫作家倪匡對共產黨更失望。「劉曉波係最溫和嘅異見份子，08憲章從頭到尾，睇落去有邊啲損害到你共產黨利益？（相反）係維護你統治地位嘅憲章嚟」，他說自己立場反共，但也相信劉曉波參與08憲章是有其理念，但結果卻落得如斯下場。

劉曉波事件會否令港人更心寒？「香港人嘅心早就死咗，如果要寒都已經寒透，唔使再加任何嘢㗎喇。好似我咁樣，寒到。1984年中英聲明一出嚟，就知道玩完喇，死梗㗎喇。」

寧鳴而死，不默而生，他說港人對於中央種種干預等，雖毫無反抗能力，「但你一定要反抗㗎，所以而家啲後生仔喺度反抗咪咁解囉。明知唔成功你都要反抗㗎，呢個係人性嚟。你一定要反抗，好似啲魚放喺砧板上面，佢一定會跳幾跳，你唔會瞓喺度撻喺度畀你劏吖嘛」，但他也承認「反抗唔反抗都冇分別，呢個係歷史宿命，中國幾千年來都係強權統治，你而家形勢同漢唐清朝有咩分別，一模一樣，上面一個大皇權鎮壓落嚟。」
<蘋果>
南方2千多年都係被中原北佬統治殖民

中英聯合聲明早已失效

買層樓咁難都心死la

當年到啟德機場向英國首相抗議
癈除三個不平等條約
支持香港民主回歸祖國
尚在生出來講二句

一讀內容就知道係廢啦！
連失實聲明既責任都無 同無成本鳩up一樣

引香港入死路

點名啦

成個匯點
仲有前線班友囉

陷共噩耗嘅前奏 — — 學界支持「民主回歸」

帶頭大哥已經去咗見毛主席

我見到民主回歸 就火到黎

Hong Kong independence is the only way